【九巴秋後算帳●懶人包】一文睇晒葉蔚琳點解畀人炒！

●2018年2月10日
大埔公路九巴大車禍，造成19死60傷，涉事司機為九巴兼職車長

●2月14日
九巴和龍運停止招聘兼職車長，並停止派更給每星期工作時數少於18小時的209名「每周工作不足18小時」兼職車長

●2月21日
九巴推出車長薪酬改善方案，將過往獎金撥入底薪計算。九巴職員權益會理事長李國華批評，「加薪」方案只不過是「左手交右手」，強調絕不接受。

●2月24日
葉蔚琳於whatsApp發起群組成立「九巴月薪車長大聯盟」，並呼籲車長參加罷駛行動
- 晚上8時許行動開始，葉呼籲車長「行到邊、停到邊」，並響按10秒表達訴求，結果只有數名車長參與，而且其「罷駛」地點在尖沙嘴麼地道巴士總站內，對交通未有造成影響
- 葉提出訴求，要求司取消評核獎金制度，促公司與員工對話
- 參與行動的車長指九巴派出的職員於巴士上3分鐘未有熄匙是違法
- 葉坦言行動雖然失敗，但無悔，並感謝支持行動的市民，自言「預咗畀人炒」
- 至深夜，有九巴代表到麼地道巴士總站與葉對話之後，表示已與月薪車長大聯盟達成共識，相約發起人葉於26日會面，指現階段不會討論處分的問題。葉表示工業行動暫告一段落

●2月25日
葉被要求暫停車長職務，調返車廠「留廠」候命

●2月26日
- 農曆新年後首個恢復常規班次的上班及上學日，九巴求全部持巴士牌的後勤人員全日候命，隨時調配到前線駕駛巴士，維持班次服務。
- 九巴按機制與個別員工會面，而非與大聯盟會面，葉蔚琳得悉後拒絕出席。
- 葉下午4時到九龍灣車廠抗議，提出早前建議的3大訴求。「第一，取消評核制度、第二，希望政府同九巴盡快制訂一個方案，點樣化解司機同乘客之間嘅糾紛、第三，希望公司加入一啲，而家喺九巴最低工資嘅一班車長，即2004年後入職嘅，有一個發聲機會。」
- 晚上10時許，九巴代表、荔枝角車廠助理經理及人力資源部經理會見葉蔚琳和另一名車長，葉宣佈暫停所有工業行動

●2月27日
葉蔚琳與劉卓恆向九巴請假3天休息，但3月2日復工均無獲「派更」，只留在車廠，兩人指整個3月均被取消派更

●3月2日
月薪車長大聯盟宣佈將會向勞工處職工會登記局，登記成為正式工會

●3月6日
九巴即時解僱葉蔚琳夫婦等4名車長

香港人都係安安份份做狗吧啦

舊年個標準工時流產都無聲無氣就知全香港都係狗種

wfc

Wfc你又入嚟 過主啦